Claro! Aqui está um exemplo de um código complexo em Java que envolve a criação de uma estrutura de dados personalizada e a implementação de alguns algoritmos de busca e ordenação:

```java
import java.util.ArrayList;
import java.util.List;

public class ComplexCode {

    private static class Node {
        int value;
        Node left;
        Node right;

        Node(int value) {
            this.value = value;
            this.left = null;
            this.right = null;
        }
    }

    private Node root;

    public ComplexCode() {
        this.root = null;
    }

    public void insert(int value) {
        root = insertRec(root, value);
    }

    private Node insertRec(Node root, int value) {
        if (root == null) {
            return new Node(value);
        }

        if (value < root.value) {
            root.left = insertRec(root.left, value);
        } else if (value > root.value) {
            root.right = insertRec(root.right, value);
        }

        return root;
    }

    public boolean search(int value) {
        return searchRec(root, value);
    }

    private boolean searchRec(Node root, int value) {
        if (root == null) {
            return false;
        }

        if (value == root.value) {
            return true;
        } else if (value < root.value) {
            return searchRec(root.left, value);
        } else {
            return searchRec(root.right, value);
        }
    }

    public List<Integer> inorderTraversal() {
        List<Integer> result = new ArrayList<>();
        inorderTraversalRec(root, result);
        return result;
    }

    private void inorderTraversalRec(Node root, List<Integer> result) {
        if (root != null) {
            inorderTraversalRec(root.left, result);
            result.add(root.value);
            inorderTraversalRec(root.right, result);
        }
    }

    public static void main(String[] args) {
        ComplexCode complexCode = new ComplexCode();

        complexCode.insert(5);
        complexCode.insert(3);
        complexCode.insert(7);
        complexCode.insert(1);
        complexCode.insert(4);
        complexCode.insert(6);
        complexCode.insert(8);

        System.out.println(complexCode.search(6)); // true
        System.out.println(complexCode.search(2)); // false

        List<Integer> inorderTraversal = complexCode.inorderTraversal();
        System.out.println(inorderTraversal); // [1, 3, 4, 5, 6, 7, 8]
    }
}
```

Este código cria uma árvore binária de pesquisa personalizada e demonstra a inserção de valores, a busca por um valor específico e a travessia em ordem da árvore.